---
title: 通俗地解释第三方登录
comments: true
categories:
  - 技术
tags:
  - 天天向上
  - 模型解释
date: 2015-10-14 18:11:51
galleryImage:
galleryImageSource:
excerpt:
  最近正在做SAML相关的事情，苦于没有一个第三方登录流程的通俗解释。结合以前做过的OpenID，试着自己解释一下。以下故事中机构名与人名均属化名，如有雷同，纯属巧合。
---
最近正在做SAML相关的事情，苦于没有一个第三方登录流程的通俗解释。结合以前做过的OpenID，试着自己解释一下。以下故事中机构名与人名均属化名，如有雷同，纯属巧合。

话说最近上海开了一家“人间天上”高级程序员休闲会所，供程序员在里面聊聊算法、思考人生。一天，有一个衣着入时的美女来找会所看门的王二狗，该美女自称是高级程序员，名叫郭小美，要求入会。王二狗又不是混程序圈的，咋知道这个人该不该放进去呢？于是王二狗请示安保主管雷老大。雷老大眼睛一瞪：老子又不是神仙，咋知道？
不过雷老大不愧是雷老大，经得多见得广，这点小事难不倒他。雷老大亲自接见郭小美，几个来回，事情就办成了：
1. 雷老大拱了拱手：没听说过姑娘的名号，不知道是那路的？郭小美嫣然一笑：瞧您说的，没点背景还敢来？我是高级程序员协会的。
2. 雷老大大腿一拍：这就好办了，认识高级程序员协会会长盖茨比么？郭小美一愣：当然认识了，我干爹呀。
3. 雷老大嘿嘿一笑：这就更不是外人了。可惜这入会严格的规矩上面定的，我也没办法，要不你让盖茨比批个条子拿来，也让兄弟方便？郭小美皱了皱眉：真麻烦，好吧，就这么办！
4. 郭小美去找盖茨比，凭借着两人深厚的革命友谊，很快条子拿来了。上面一行字：兹证明郭小美（女，身份证号XXX，三围XXX）是高级程序员协会会员——盖茨比。笔锋苍劲，一看就是练过的。

看到条子，雷老大满脸堆笑：不好意思呀，还让郭小姐多跑了一趟。回头招呼王二狗：傻站着干啥，赶紧办理入会！
